{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Detran-DF","text":"<p> <p>Figura 1 - Imagem do app Detran-DF. Fonte: App Detran DF</p></p>"},{"location":"#sobre-a-disciplina","title":"Sobre a disciplina","text":"<p> Este documento tem como objetivo armazenar as informa\u00e7\u00f5es dos artefatos estudados pelo grupo 1 na disciplina Requisitos da Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologias em Engenharia da Universidade de Bras\u00edlia (FCTE-UnB) durante o 1\u00ba semestre de 2025, ministrada pelo professor Andr\u00e9 Barros. </p>"},{"location":"#o-que-e-o-detran-df","title":"O que \u00e9 o Detran-DF?","text":"<p> O aplicativo avaliado \u00e9 o Detran DF (Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal), ele foi desenvolvido com o objetivo de facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o a diversos servi\u00e7os relacionados ao tr\u00e2nsito, de forma pr\u00e1tica, r\u00e1pida e segura por meio do celular. Entre as funcionalidades oferecidas, algumas delas s\u00e3o: </p> <ul> <li>Consulta de pontua\u00e7\u00e3o na CNH e informa\u00e7\u00f5es da carteira de motorista;</li> <li>Acompanhamento de processos de habilita\u00e7\u00e3o;</li> <li>Consulta de infra\u00e7\u00f5es e d\u00e9bitos de ve\u00edculos;</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos cadastrados em seu nome;</li> <li>Emiss\u00e3o de boletos de pagamento de multas e taxas;</li> </ul>"},{"location":"#porque-o-detran-df","title":"Porque o Detran-DF?","text":"<p> Ao analisar diferentes aplicativos p\u00fablicos dispon\u00edveis, o aplicativo Detran-DF se destacou por ser o que melhor se enquadrou no escopo da disciplina, atendendo aos crit\u00e9rios de an\u00e1lise de usabilidade, acessibilidade e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao cidad\u00e3o. Al\u00e9m disso, por ser amplamente utilizado pela popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, ele oferece uma base s\u00f3lida para coletar feedbacks reais dos usu\u00e1rios, aumentando significativamente a possibilidade de obter respostas relevantes para o desenvolvimento do trabalho. </p>"},{"location":"#contribuidores","title":"Contribuidores","text":"<sub>Eric Akio Lages Nishimura</sub> <sub>Gabriel Dantas Bevilaqua Mendes</sub> <sub>Giovana Barbosa da Silva</sub> <sub>Jo\u00e3o Carlos Lobo Sousa Monteiro</sub> <sub>Luiz Felipe Bessa Santos</sub> <sub>Maria Eduarda Araujo Pereira</sub> <sub>Pedro T\u00falio Curvelo Camilo</sub>"},{"location":"#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ol> <li>DETRAN-DF. Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal. Dispon\u00edvel em: https://www.detran.df.gov.br/. Acesso em: 11 de abril de 2025.</li> </ol>"},{"location":"#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa 1.1 11/04/2025 Desenvolvimento da documenta\u00e7\u00e3o Pedro Camilo Jo\u00e3o Lobo 1.2 11/04/2025 Padronizando as legendas, refer\u00eancias e,ajustes de alinhamentos Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse artefato \u00e9 dedicado a apresenta\u00e7\u00e3o da etapa 1 de panejamento</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo desse documento \u00e9 armazenar a apresenta\u00e7\u00e3o 1.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Utilizamos a t\u00e9cnica/ferramenta para fazer todas grava\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Microsoft Teams, pois nela possui uma metodologia mais ampla de gest\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es. A grava\u00e7\u00e3o foi apenas uma parte de um m\u00e9todo de trabalho que inclui a prepara\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#video-de-apresentacao","title":"V\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o","text":"<pre><code>Video da primeira apresenta\u00e7\u00e3o\n</code></pre> <p>O video acima descreve a apresenta\u00e7\u00e3o que foi realizada na primeira etapa do projeto, inspirada no plano de ensino da disciplina Requisitos, da mat\u00e9ria de Requisitos. Abaixo est\u00e3o listados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o:</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#criterios-para-entrega","title":"Crit\u00e9rios para entrega","text":"<p>Tabela 1: Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para a entrega 1</p> O git-pages possui? Sim/N\u00e3o/Incompleto Vers\u00e3o,Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 \u2013 Uma p\u00e1gina apresentando os integrantes da equipe (com foto) com nome e sem matr\u00edcula? 2 - o cronograma do planejamento apresenta todas as atividades de todas as etapas para cada integrante com as datas de in\u00edcio e fim das entrega dos artefatos e com o per\u00edodo da revis\u00e3o deles? 3 - o cronograma do planejamento apresenta um per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de cada etapa? 4 - O cronograma prever um per\u00edodo de revis\u00e3o/ajustes nos artefatos devidos as considera\u00e7\u00f5es dos monitores/professor? 5 - A motiva\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios para a escolha do App? 6 - C\u00f3pia do Termo de Uso, Direito de Uso ou Propriedade Intelectual do aplicativo permitindo o estudo na disciplina 7 - Possui op\u00e7\u00e3o de contraste de cores? 8 - O hist\u00f3rico de vers\u00e3o padronizado? 9 - O(s) autor(es) e o(s) revisor(es) para cada artefato? 10 - Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas e/ou bibliografia em todos os artefatos? 11 - As tabelas e imagens possuem legenda e fonte e elas chamadas dentro dos texto? 12 - Um texto fazendo uma introdu\u00e7\u00e3o dos artefatos? 13 \u2013 o cronograma executado com quem realizou cada artefato/atividade com as datas de in\u00edcio e fim da constru\u00e7\u00e3o/realiza\u00e7\u00e3o do artefato/atividade. 14 \u2013 Ata(s) da(s) reuni\u00f5es (com data, hor\u00e1rio de in\u00edcio e do final, participantes, objetivo, atividades definidas etc). 15 \u2013 A grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o do grupo. 16 - V\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o na categoria \u201cn\u00e3o listado\u201d no youtube? 17 - No artefato \u201cRich Picture\u201d possui uma legenda explicando os s\u00edmbolos utilizados no diagrama? Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica da fonte: Introducing Rich Pictures - Rich Picture Drawing Guidelines. CTEC2402 - Software Development Project 18- Todos os 5 componentes de um \u201cRich Picture\u201d est\u00e3o presentes no artefato do \u201cRich Picture\u201d apresentado pelo grupo. Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica da fonte: Introducing Rich Pictures - Rich Picture Drawing Guidelines. CTEC2402 - Software Development Project 19 -Cada integrante da equipe deve elaborar ao menos um 1 item de conte\u00fado da disciplina com refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica da fonte e foto do texto da refer\u00eancia."},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Plano de ensino</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresent%C3%A7%C3%A3o1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Giovana Barbosa  Gabriel Dantas 1.1 11/04/2025 Lista de verifica\u00e7\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o 1 Giovana Barbosa  Gabriel Dantas"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 04/04/2025","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ata da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 04/04/2025 das 13:00 a 13:10 da tarde, com o objetivo de nos organizar para a entrega da primeira atividade em grupo.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#quem-esteve-presente","title":"Quem esteve presente","text":"<p>Tabela : Informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o</p> Alunos Presentes Data Hor\u00e1rio de Inicio e Fim Local Gabriel Dantas, Giovana Barbosa, Jo\u00e3o Carlos Lobo, Luiz Felipe Bessa, Maria Eduarda Araujo, Pedro Tulio 04/04/2024 13:00 a 13:10 Teams"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#gravacao-da-reuniao-1","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o 1","text":"<p>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o 1</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Definir os dias das reuni\u00f5es</li> <li>Pensarmos nos aplicativos</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#horario-das-reunioes","title":"Hor\u00e1rio das reuni\u00f5es","text":"<p>Definimos que teriamos uma reuni\u00e3o por semana sendo na sexta, e se precisasse outras durante a semana</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#ferramentas-que-definimos","title":"Ferramentas que definimos","text":"<p>Definimos que iamos fazer as grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es pelo Teams, Whatsaap para mensagens, Youtube para postar as grava\u00e7\u00f5es, VsCode e Github para os c\u00f3digos</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ATA no documento Giovana Barbosa Gabriel Dantas"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 08/04/2025","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ata da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 08/04/2025 das 20:40 \u00e1s 21:10 da tarde, com o objetivo de nos organizar para a entrega da primeira atividade em grupo.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#quem-esteve-presente","title":"Quem esteve presente","text":"<p>Tabela : Informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o</p> Alunos Presentes Data Hor\u00e1rio de Inicio e Fim Local Gabriel Dantas, Giovana Barbosa, Jo\u00e3o Carlos Lobo, Luiz Felipe Bessa, Maria Eduarda Araujo 08/04/2024 20:40 \u00e1s 21:40 Teams"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#gravacao-da-reuniao-2","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o 2","text":"<p>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o 2</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Definimos qual aplicativo vamos usar</li> <li>Definimos cada artefato da entrega 1 para cada um</li> <li>Definimos cada artefato da entrega da inspe\u00e7\u00e3o 1 para cada um  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#aplicativo-que-escolhemos","title":"Aplicativo que escolhemos","text":"<p>Definimos que vamos estudar os requisitos do aplicativo do Detran-DF</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#artefatos-que-cada-um-vai-fazer","title":"Artefatos que cada um vai fazer","text":"<ol> <li>Planejamento do Projeto(home) - Pedro Camilo</li> <li>Heatmap - Jo\u00e3o Lobo</li> <li>lista de app avaliados- cada um fazer o seu</li> <li>app selecionado- Maria Eduarda</li> <li>copia do termo de uso do app- Gabriel Bevi</li> <li>Ferramentas - Eric</li> <li>Cronograma- Giovana</li> <li>Rich Picture- cada um fazer o seu</li> <li>metodologia- Luiz Bessa</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ATA no documento Giovana Barbosa Gabriel Dantas"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 00/00/0000","text":"<p>Reuni\u00e3o realizada no Microsoft Teams</p>"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#participantes","title":"Participantes","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#inicio-e-termino","title":"In\u00edcio e t\u00e9rmino","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#objetivo","title":"Objetivo","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/","title":"Aplicativo Detran DF","text":""},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O aplicativo Detran-DF representa uma ferramenta crucial para usu\u00e1rios interessados em navegar pelo universo da seguran\u00e7a vi\u00e1ria de maneira eficiente e descomplicada. Projetado para atender tanto motoristas experientes quanto indiv\u00edduos em processo de habilita\u00e7\u00e3o, oferece uma gama de funcionalidades essenciais que simplificam diversas intera\u00e7\u00f5es com o Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal.</p>"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> O objetivo desta se\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentar uma vis\u00e3o geral do aplicativo Detran DF, destacando suas principais funcionalidades e a relev\u00e2ncia para os usu\u00e1rios. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o documentados o hist\u00f3rico de vers\u00f5es e os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento, contribuindo para uma compreens\u00e3o abrangente da evolu\u00e7\u00e3o do software ao longo do tempo. </p>"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":"<p>O aplicativo Detran DF \u00e9 como um guia essencial para quem quer se aventurar no mundo da seguran\u00e7a vi\u00e1ria de forma simples e eficiente. Ele oferece v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es \u00fateis que facilitam a vida do usu\u00e1rio, como:</p> <ul> <li>Consulta de informa\u00e7\u00f5es sobre ve\u00edculos e habilita\u00e7\u00e3o;</li> <li>Agendamento de servi\u00e7os;</li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de guias de pagamento;</li> <li>Acompanhamento de infra\u00e7\u00f5es;</li> <li>Acesso r\u00e1pido a documentos digitais.</li> </ul> <p> Com uma interface intuitiva e funcionalidades acess\u00edveis, o app \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel tanto para motoristas quanto para quem est\u00e1 em processo de habilita\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#criterios-de-escolha","title":"Crit\u00e9rios de escolha","text":"<p> O aplicativo DetranDF foi escolhido a partir de uma an\u00e1lise comparativa entre cinco op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. A principal motiva\u00e7\u00e3o para a escolha foi o fato de o aplicativo apresentar diversas funcionalidades com prop\u00f3sitos distintos entre si, o que o tornou mais completo e interessante para fins de estudo. Entre as demais op\u00e7\u00f5es, uma j\u00e1 havia sido selecionada por outro grupo, duas apresentavam poucas funcionalidades, o que poderia comprometer a an\u00e1lise, e uma delas traria dificuldades para encontrar usu\u00e1rios reais que a utilizassem. Diante disso, o DetranDF se destacou como a alternativa mais vi\u00e1vel e rica em possibilidades para o desenvolvimento do trabalho. </p>"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Maria Eduarda Giovana Barbosa 1.1 12/04/2025 Crit\u00e9rios de escolha Maria Eduarda Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/","title":"Cronograma Executado","text":""},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve o cronograma execuatdp para nosso projeto.</p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo desse arfetato \u00e9 documentar o cronograma executado o projeto.</p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O cronograma em si n\u00e3o \u00e9 uma metodologia de fato, mas sim uma ferramenta que utilizaremos para nosso planejamento de atividadades.</p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#etapa-1-planejamento-do-projeto","title":"Etapa 1: Planejamento do Projeto","text":""},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#executado","title":"Executado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades executadas da etapa 1.</li> </ul> <p><p>Tabela 1 - Atividades executadas da etapa 1</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Montar git pages Inicio:05/04 Fim:05/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar Equipe Inicio: 08/04 Fim:11/04 Pedro Tulio Todos Ferramentas do Projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Eric Todos Heatmap do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar app escolhido Inicio: 08/04 Fim:11/04 Maria Eduarda Todos Sele\u00e7\u00e3o de apps individuais Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas, Pedro Tulio Todos Rich Picture Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos copia do termo de uso do app Inicio: 08/04 Fim:11/04 Gabriel Dantas Todos Montar cronograma Inicio: 08/04 Fim:11/04 Giovana Barbosa  Todos Metodologia do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Luiz Bessa  Todos Responder perguntas Inicio: 11/04 Fim: 11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 11/04 Fim: 13/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 15/04 Fim: 18/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-1-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 1 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#executado_1","title":"Executado","text":"<ul> <li>A tabela 1 descreve as atividades executadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 1.</li> </ul> <p><p>Tabela 2 - Atividades executadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 1</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Montar git pages Inicio:05/04 Fim:05/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar Equipe Inicio: 08/04 Fim:11/04 Pedro Tulio Todos Ferramentas do Projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Eric Todos Heatmap do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar app escolhido Inicio: 08/04 Fim:11/04 Maria Eduarda Todos Sele\u00e7\u00e3o de apps individuais Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Rich Picture Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos copia do termo de uso do app Inicio: 08/04 Fim:11/04 Gabriel Dantas Todos Montar cronograma Inicio: 08/04 Fim:11/04 Giovana Barbosa  Todos Metodologia do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Luiz Bessa  Todos Responder perguntas Inicio: 11/04 Fim: 11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 13/04 Fim: 14/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 14/04 Fim: 18/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>1.Plano de ensino Dispon\u00edvel em: Aprender 3 unb. Acesso em: 07 abr 2025.</p>"},{"location":"planejamento/Cronograma-executado/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 11/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.1 11/04/2025 Cronograma executado etapa 1 Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.2 11/04/2025 Ajuste de t\u00edtulos e legenda, deixando padronizado Jo\u00e3o Lobo Luiz Bessa 1.3 11/04/2025 Adi\u00e7\u00e3o da Atividade de Metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/Ferramentas/","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"planejamento/Ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tendo a finalidade de facilitar a organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento do planejamento e execu\u00e7\u00e3o do projeto, foram utilizadas as seguintes ferramentas discriminadas na tabela 1.</p>"},{"location":"planejamento/Ferramentas/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<p><p>Tabela 1 - Ferramentas Utilizadas no Projeto</p></p> Ferramenta Finalidade GitHub Organizar, versionar e documentar artefatos produzidos para o projeto.<sup>1</sup> Notion Planejamento da fun\u00e7\u00e3o de cada integrante em cada etapa.<sup>2</sup> WhatsApp Principal canal de comunica\u00e7\u00e3o.<sup>3</sup> Microsoft Teams Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e grava\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es.<sup>4</sup> MkDocs Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documenta\u00e7\u00e3o.<sup>5</sup> YouTube Hospedagem dos v\u00eddeos produzidos.<sup>6</sup> <p><p>Fonte: Eric Akio, 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/Ferramentas/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>1. GitHub. Dispon\u00edvel em: https://github.com/logos, acesso em 11 de abr. de 2025. 2. Notion. Dispon\u00edvel em: https://www.notion.so/notion/Media-Kit-205535b1d9c4440497a3d7a2ac096286, acesso em 11 de abr. de 2025. 3. WhatsApp. Dispon\u00edvel em: https://about.meta.com/br/brand/resources/whatsapp/whatsapp-brand/, acesso em 11 de abr. de 2025. 4. Microsoft Teams. Dispon\u00edvel em: https://www.microsoft.com/en-us/legal/intellectualproperty/trademarks, acesso em 11 de abr. de 2025. 5. MkDocs. Dispon\u00edvel em: https://www.mkdocs.org, acesso em 11 de abr. de 2025. 6. YouTube. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/howyoutubeworks/resources/brand-resources/#logos-icons-and-colors, acesso em 11 de abr. de 2025.</p>"},{"location":"planejamento/Ferramentas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor <code>1.0</code> 11/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de ferramentas Eric Akio Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/Rich-picture/","title":"Rich Pictures","text":""},{"location":"planejamento/Rich-picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Cada membro da equipe realizou do seu app escolhido um Rich Picture</p> <p>A tabela 1 descreve o integrante que fez a avalia\u00e7\u00e3o, e o app que avaliou.</p> <p> <p><p>Tabela 1 - Aplicativos avaliados</p></p> Integrante Aplicativo Avaliado Eric Akio Sigaa Gabriel Dantas DetranDF Giovana Silva Sou.gov Jo\u00e3o Lobo Metr\u00f4-DF Luiz Bessa e-T\u00edtulo Maria Eduarda CNH Digital Pedro Tulio BRB Mobilidade <p></p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo desse artefato \u00e9 documentar cada Rcih Picture.</p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A metodologia utilizada foi o Rich Picture</p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#sigaa","title":"Sigaa","text":"<p>O integrante respons\u00e1vel por avaliar o Sigaa foi o Eric Akio. O Rich Picture \u00e9 o apresentado na Figura 1.</p> <p> <p>Figura 1: Imagem Rich Picture do site sigaa. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Eric), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#detrandf","title":"DetranDF","text":"<p>O integrante respons\u00e1vel por avaliar o DetranDF foi o Gabriel Dantas. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 2.</p> <p> <p>Figura 2: Imagem Rich Picture do app DetranDF. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Gabriel Dantas), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#sougov","title":"Sou.gov","text":"<p>A integrante respons\u00e1vel por avaliar o Sou.gov foi a Giovana Barbosa. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 3</p> <p> <p>Figura 3: Imagem Rich Picture do app Sou.gov. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Giovana Barbosa ), 2025.</p> </p> <p></p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#metro-df","title":"Metr\u00f4-DF","text":"<p>O integrante respons\u00e1vel por avaliar o Metr\u00f4-DF foi o Jo\u00e3o Carlos Lobo. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 4</p> <p> <p>Figura 4: Imagem Rich Picture do app Metr\u00f4-DF. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Jo\u00e3o Lobo), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#e-titulo","title":"e-T\u00edtulo","text":"<p>O integrante respons\u00e1vel por avaliar o e-T\u00edtulo foi o Luiz Felipe Bessa. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 5</p> <p> <p>Figura 5: Imagem Rich Picture do app e-T\u00edtulo. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Luiz Bessa), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#cnh-digital","title":"CNH Digital","text":"<p>A integrante respons\u00e1vel por avaliar o CNH Digital foi a Maria Eduarda Araujo Pereira. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 6  <p>Figura 6: Imagem Rich Picture do CNH Digital. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Maria Eduarda), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#brb-mobilidade","title":"BRB Mobilidade","text":"<p>O integrante respons\u00e1vel por avaliar o BRB Mobilidade foi o Pedro T\u00falio Curvelo Camilo. O Rich Picture \u00e9 esse apresentado na Figura 7</p> <p> <p>Figura 7: Imagem Rich Picture do app BRB Mobilidade. Fonte: Rich Picture  (Autoria: Pedro Camilo), 2025.</p> </p>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ol> <li>Aplicativo do Sou.gov. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 07 abr 2024.</li> <li>Aplicativo do e-T\u00edtulo. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 08 abr 2024.</li> <li>Aplicativo do DetranDF. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 11 abr 2024.</li> <li>Aplicativo do BRB Mobilidade. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do Metr\u00f4-DF. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do CNH Digital. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> <li> Sigaa. Dispon\u00edvel em: Sigaa, acesso em 12 de abr. de 2025.</li> </ol>"},{"location":"planejamento/Rich-picture/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Giovana Barbosa  Jo\u00e3o Lobo 1.1 11/04/2025 App sou.gov Giovana Barbosa  Jo\u00e3o Lobo 1.2 11/04/2025 App e-T\u00edtulo Luiz Bessa Giovana Barbosa 1.3 11/04/2025 App DetranDF Gabriel Dantas Giovana Barbosa 1.4 12/04/2025 App BRB Mobilidade Pedro Camilo Jo\u00e3o Lobo 1.5 12/04/2025 App Metr\u00f4-DF Jo\u00e3o Lobo Jo\u00e3o Lobo 1.6 12/04/2025 App CNH Digital Maria Eduarda Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/","title":"Aplicativos Avaliados","text":""},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Cada membro da equipe se dedicou ao planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de aplicativos candidatos para o projeto em quest\u00e3o. Todas as avalia\u00e7\u00f5es foram conduzidas com base nas atividades do Rich Picture. Na Tabela 1 abaixo, est\u00e3o apresentados os apps selecionados por cada integrante: </p> <p>A tabela 1 descreve o integrante que fez a avalia\u00e7\u00e3o, e o app que avaliou.</p> <p> <p>Tabela 1: Heatmap.</p> Integrante Site Avaliado Gabriel Dantas DetranDF Giovana Silva Sou.gov Jo\u00e3o Lobo Metr\u00f4-DF Luiz Bessa e-T\u00edtulo Maria Eduarda CNH DIGITAL Pedro Tulio BRB Mobilidade <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p> <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p> O objetivo deste documento \u00e9 relatar a avalia\u00e7\u00e3o dos apps feitos para a escolha do app para o projeto. </p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A metodologia utilizada foi o Rich Picture.</p> <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#detrandf","title":"DetranDF","text":"<p> Gabriel Dantas foi o respons\u00e1vel por avaliar o aplicativo DetranDF. O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o era elaborar o rich picture. Inicialmente, verificou-se se o aplicativo possu\u00eda ao menos sete funcionalidades, o que permitiria ao grupo utiliz\u00e1-lo como base para o trabalho. Em seguida, analisou-se se o grupo teria acesso aos usu\u00e1rios do app. Com esses crit\u00e9rios atendidos, o rich picture foi ent\u00e3o desenvolvido. </p> <p> Figura 1: Imagem da p\u00e1gina inicial do app DetranDF. Fonte: App DetranDF Figura 2: Imagem de outras funcionalidades do app DetranDF. Fonte: App DetranDF <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#sougov","title":"Sou.gov","text":"<p> A integrante respons\u00e1vel por avaliar o Sou.gov foi a Giovana Barbosa. A avalia\u00e7\u00e3o tinha como objetivo fazer o rich picture, primeiro verifiquei se o app possuia 7 funcionalidades, para poder trabalharmos ele em grupo, e depois verifica se o grupo teria acesso aos usu\u00e1rios desse app, depois montei o rich picture </p> <p> <p>Figura 3: Imagem do app sou.gov. Fonte: App Sou.gov</p> </p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#metro-df","title":"Metr\u00f4-DF","text":"<p> O integrante respons\u00e1vel por avaliar o Metr\u00f4-DF foi o Jo\u00e3o Lobo. A avalia\u00e7\u00e3o tinha como objetivo fazer o rich picture, primeiro verifiquei se o aplicativo tinha 7 funcionalidades, para que fosse poss\u00edvel ser utilizado pelo grupo. Ap\u00f3s isso verifiquei se era poss\u00edvel ter acesso a usu\u00e1rios do aplicativo. E por fim, desenvolvi o Rich picture do app Metr\u00f4-DF. </p> <p> Figura 4: P\u00e1gina inicial do app Metr\u00f4-DF. Fonte: App Metr\u00f4-DF Figura 5: Funcionalidade do app Metr\u00f4-DF. Fonte: App Metr\u00f4-DF <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#e-titulo","title":"e-T\u00edtulo","text":"<p> O integrante respons\u00e1vel por avaliar o e-T\u00edtulo foi o Luiz Felipe Bessa. A avalia\u00e7\u00e3o tinha como objetivo fazer o rich picture. Primeiro, foi verificado se o app possu\u00eda 7 funcionalidades, para que dessa forma fosse poss\u00edvel o grupo trabalhar em cima desse aplicativo, e depois foi verificado se o grupo teria acesso aos usu\u00e1rios desse app. Ap\u00f3s isso, foi desenvolvido o rich picture. </p> <p> Figura 6: Imagem da p\u00e1gina inicial do app e-T\u00edtulo. Fonte: App e-T\u00edtulo Figura 7: Imagem de outras funcionalidades do app e-T\u00edtulo. Fonte: App e-T\u00edtulo <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#cnhdigital","title":"CNHDigital","text":"<p> Maria Eduarda foi a respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do aplicativo CNH Digital. O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o foi verificar se o aplicativo poderia ser utilizado como refer\u00eancia no desenvolvimento do trabalho, a partir da constru\u00e7\u00e3o do rich picture. Primeiramente, analisou-se se o aplicativo apresentava pelo menos sete funcionalidades, crit\u00e9rio considerado fundamental. Tamb\u00e9m foi avaliada a acessibilidade da plataforma aos usu\u00e1rios. Com esses dois crit\u00e9rios devidamente atendidos, a aplica\u00e7\u00e3o foi considerada vi\u00e1vel para prosseguir com o estudo. </p> <p> <p></p> <p><p>Figura 10: Imagem da p\u00e1gina principal do app CNH Digital. Fonte: app CNH Digital</p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#brbmobilidade","title":"BRBMobilidade","text":"<p> Pedro T\u00falio Curvelo Camilo foi o respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do aplicativo BRB Mobilidade. A principal finalidade dessa avalia\u00e7\u00e3o foi a constru\u00e7\u00e3o do rich picture. Primeiramente, foi examinado se o aplicativo oferecia pelo menos sete funcionalidades, crit\u00e9rio essencial para que pudesse ser utilizado como refer\u00eancia no desenvolvimento do trabalho. Em seguida, avaliou-se a viabilidade de acesso aos usu\u00e1rios da plataforma. Com ambos os requisitos atendidos, foi poss\u00edvel dar continuidade \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do trabalho. </p> <p> Figura 8: Imagem da p\u00e1gina inicial do app BRB Mobilidade. Fonte: App BRB Mobilidade Figura 9: Imagem de outras funcionalidades do app BRB Mobilidade. Fonte: App BRB Mobilidade <p></p>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ol> <li>Aplicativo do Sou.gov. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 07 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do Metr\u00f4-DF. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 10 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do e-T\u00edtulo. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 11 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do DetranDF. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> <li>Aplicativo da CNH Digital. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> <li>Aplicativo do BRB Mobilidade. Dispon\u00edvel em: Apple Store. Acesso em: 12 abr 2025.</li> </ol>"},{"location":"planejamento/apps-avaliados/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Giovana Barbosa  Jo\u00e3o Lobo 1.1 10/04/2025 App sou.gov Giovana Barbosa  Jo\u00e3o Lobo 1.2 10/04/2025 App e-T\u00edtulo Luiz Bessa  Jo\u00e3o Lobo 1.3 11/04/2025 App Metr\u00f4-DF Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa 1.4 12/04/2025 App DetranDF Gabriel Dantas Giovana Barbosa 1.5 12/04/2025 App BRB Mobilidade Pedro Camilo Jo\u00e3o Lobo 1.6 12/04/2025 App CNH Digital Maria Eduarda Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planejamento/cronograma/","title":"Cronograma","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve o cronograma planejado para nosso projeto.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo desse arfetato \u00e9 documentar atrav\u00e9s de um cronograma como deve ser executado o projeto.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O cronograma em si n\u00e3o \u00e9 uma metodologia de fato, mas sim uma ferramenta que utilizaremos para nosso planejamento de atividadades.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-1-planejamento-do-projeto","title":"Etapa 1: Planejamento do Projeto","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela 1 descreve as atividades planejadas da etapa 1:</li> </ul> <p><p>Tabela 1 - Atividades planejadas</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Montar git pages Inicio:05/04 Fim:05/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar Equipe Inicio: 08/04 Fim:11/04 Pedro Tulio Todos Ferramentas do Projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Eric Todos Heatmap do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar app escolhido Inicio: 08/04 Fim:11/04 Maria Eduarda Todos Sele\u00e7\u00e3o de apps individuais Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Rich Picture Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos copia do termo de uso do app Inicio: 08/04 Fim:11/04 Gabriel Dantas Todos Montar cronograma Inicio: 08/04 Fim:11/04 Giovana Barbosa  Todos Metodologia do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Luiz Bessa  Todos Responder perguntas Inicio: 11/04 Fim: 11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 11/04 Fim: 13/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 15/04 Fim: 18/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-1-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 1 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_1","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela 2 descreve as atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 1.</li> </ul> <p><p>Tabela 2 - Atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 1</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Montar git pages Inicio:05/04 Fim:05/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar Equipe Inicio: 08/04 Fim:11/04 Pedro Tulio Todos Ferramentas do Projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Eric Todos Heatmap do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar app escolhido Inicio: 08/04 Fim:11/04 Maria Eduarda Todos Sele\u00e7\u00e3o de apps individuais Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Rich Picture Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos copia do termo de uso do app Inicio: 08/04 Fim:11/04 Gabriel Dantas Todos Montar cronograma Inicio: 08/04 Fim:11/04 Giovana Barbosa  Todos Metodologia do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Luiz Bessa  Todos Responder perguntas Inicio: 11/04 Fim: 11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 13/04 Fim: 14/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 14/04 Fim: 18/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-2-elicitacao-tecnicas-e-priorizacao","title":"Etapa 2: Elicita\u00e7\u00e3o \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_2","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa 2.</li> </ul> <p><p>Tabela 3 - Atividades planejadas da etapa 2</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Perfil dos usu\u00e1rios Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos t\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos t\u00e9cnicas prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas no projeto Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:25/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 25/04 Fim: 27/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 23/04 Fim: 02/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-2-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 2 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_3","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 2.</li> </ul> <p><p>Tabela 4 - Atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 2</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Perfil dos usu\u00e1rios Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos t\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos t\u00e9cnicas prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas no projeto Inicio:16/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:25/04 Fim:25/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 27/04 Fim: 28/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 28/04 Fim: 02/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-3-modelagem-de-requisitos","title":"Etapa 3: Modelagem de Requisitos","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_4","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa 3.</li> </ul> <p><p>Tabela 5 - Atividades planejadas da etapa 3</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Cen\u00e1rios Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos L\u00e9xico Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Use Case Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:11/05 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 11/05 Fim: 13/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 15/05 Fim: 17/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-3-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 3 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_5","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 3.</li> </ul> <p><p>Tabela 6 - Atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 3</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Cen\u00e1rios Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos L\u00e9xico Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Use Case Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Inicio:29/04 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:11/05 Fim:11/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 13/05 Fim: 14/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 15/05 Fim: 17/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-4-modelagem-de-requisitos","title":"Etapa 4: Modelagem de Requisitos","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_6","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa 4.</li> </ul> <p><p>Tabela 7 - Atividades planejadas da etapa 4</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio Inicio:17/05 Fim:25/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Backlogs Inicio:17/05 Fim:25/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos NFR Framework Inicio:17/05 Fim:25/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:25/05 Fim:25/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 25/05 Fim: 27/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 29/05 Fim: 03/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-4-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 4 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_7","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 4.</li> </ul> <p><p>Tabela 8 - Atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 4</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio Inicio:27/05 Fim:28/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Backlogs Inicio:27/05 Fim:28/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos NFR Framework Inicio:27/05 Fim:28/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:27/05 Fim:28/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 27/05 Fim: 28/05 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 28/05 Fim: 03/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-6-pos-rastreabilidade","title":"Etapa 6: P\u00f3s-Rastreabilidade","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_8","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa 6.</li> </ul> <p><p>Tabela 9 - Atividades planejadas da etapa 6</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores - Ger\u00eancia II Inicio:03/06 Fim:08/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:08/06 Fim:08/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 08/06 Fim: 10/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 12/06 Fim:15/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#inspecao-da-entrega-da-apresentacao-do-projeto-etapa-6-do-grupo-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 6 do Grupo +1","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_9","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 6.</li> </ul> <p><p>Tabela 10 - Atividades planejadas da etapa da inspe\u00e7\u00e3o 6</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores - Ger\u00eancia II Inicio:10/06 Fim:10/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:10/06 Fim:10/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 10/06 Fim: 11/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 12/06 Fim:15/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-5-analise-de-requisitos","title":"Etapa 5: An\u00e1lise de Requisitos","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_10","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa 5.</li> </ul> <p><p>Tabela 11 - Atividades planejadas da etapa 5</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Verifica\u00e7\u00e3o Inicio:15/06 Fim:23/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Valida\u00e7\u00e3o Inicio:15/06 Fim:23/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:23/06 Fim:23/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 23/06 Fim: 25/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 26/06 Fim: 28/06 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-final","title":"Etapa Final","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado_11","title":"Planejado","text":"<ul> <li>A tabela abaixo descreve as atividades planejadas da etapa Final.</li> </ul> <p><p>Tabela 12 - Atividades planejadas da etapa Final</p></p> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores aplicativo selecionado para o projeto. Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos cronograma planejado e executado Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos a A execu\u00e7\u00e3o do projeto Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Os resultados alcan\u00e7ados com a execu\u00e7\u00e3o do projeto Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Uma tabela sintetizando quais ferramentas e onde elas foram utilizadas em cada etapa do projeto. Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Uma tabela sintetizando quais t\u00e9cnicas foram utilizadas Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Uma tabela sintetizando quais artefatos foram criados no projeto Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Uma tabela sintetizando o m\u00e9todo de verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos artefatos com autor e revisor Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Uma tabela sintetizando os v\u00eddeos das apresenta\u00e7\u00f5es de cada etapa com o(s) nome(s) do(s) participantes(s) do grupo que participaram das grava\u00e7\u00f5es Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos As facilidades e dificuldades encontradas na realiza\u00e7\u00e3o do projeto por cada integrante da equipe. Inicio:28/06 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Responder perguntas Inicio:05/07 Fim:05/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 05/07 Fim: 07/07 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p><p>Fonte: Giovana Barbosa , 2025.</p></p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>1.Plano de ensino Dispon\u00edvel em: Aprender 3 unb. Acesso em: 07 abr 2025.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa 1.1 08/04/2025 Cronograma etapa 1 Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.2 10/04/2025 Cronograma etapa 1- inspe\u00e7\u00e3o Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.3 11/04/2025 Cronograma etapa 2 e inspe\u00e7\u00e3o da etapa 2 Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.4 11/04/2025 Cronograma etapa 3 e 4 e inspe\u00e7\u00e3o da etapa 3 e 4 Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.5 11/04/2025 Cronograma etapa 5, 6 e final e inspe\u00e7\u00e3o da etapa 5, 6 e final Giovana Barbosa Jo\u00e3o Lobo 1.6 11/04/2025 Ajuste de t\u00edtulos e legenda, deixando padronizado Jo\u00e3o Lobo Luiz Bessa 1.67 11/04/2025 Adi\u00e7\u00e3o da Atividade de Metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/heatmap/","title":"Heatmap","text":""},{"location":"planejamento/heatmap/#sobre-o-heatmap","title":"Sobre o heatmap","text":"<p> Um heatmap(mapa de calor) \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica utilizada para exibir dados de forma visual, onde diferentes cores indicam varia\u00e7\u00f5es de intensidade, frequ\u00eancia ou valor. Pense nele como uma ferramenta que evidencia as \u00e1reas mais acessadas de um site, as regi\u00f5es mais afetadas por uma doen\u00e7a ou as m\u00e9dias de temperatura em um pa\u00eds. \u00c9 um recurso valioso para identificar padr\u00f5es, tend\u00eancias e anomalias nos dados, auxiliando na an\u00e1lise e na tomada de decis\u00f5es. </p> <p> No nosso projeto, utilizamos o mapa de calor para visualizar a disponibilidade de tempo dos integrantes da equipe, levando em considera\u00e7\u00e3o seus compromissos pessoais, profissionais e acad\u00eamicos. Essa abordagem nos permite organizar os encontros de forma mais eficiente e respeitosa, evitando conflitos de agenda e sobrecarga de atividades. Com isso, promovemos a participa\u00e7\u00e3o ativa de todos no projeto, garantindo que cada membro contribua com suas ideias e habilidades. </p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#resultados","title":"Resultados","text":"<p> Para agilizar a identifica\u00e7\u00e3o da disponibilidade dos membros da equipe, criamos uma planilha online compartilhada. Cada integrante indica nela os hor\u00e1rios em que est\u00e1 dispon\u00edvel ou ocupado ao longo da semana. A partir desses dados, foi elaborado um mapa de calor que representa visualmente essas informa\u00e7\u00f5es. </p> <p><p>Tabela 1: Heatmap.</p></p> <p> <p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Jo\u00e3o Lobo, 2025.</p></p> <p> Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, definimos que os encontros ser\u00e3o idealmente realizados \u00e0s sextas-ferias \u00e0s 13h. Caso seja necess\u00e1rio, encontros \u00e0s ter\u00e7as-feiras tamb\u00e9m podem ser realizados, considerando a necessidade de aumentar a frequ\u00eancia de reuni\u00f5es durante a semana. Esses hor\u00e1rios s\u00e3o os mais adequados para a maioria dos integrantes do grupo, considerando suas disponibilidades e compromissos. Al\u00e9m disso, esses per\u00edodos nos proporcionam a oportunidade ideal para discutir assuntos relevantes ao nosso projeto. </p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ol> <li>The complete guide to heatmaps. Dispon\u00edvel em: https://contentsquare.com/guides/heatmaps/. Acesso em: 11 de abril de 2025.</li> </ol>"},{"location":"planejamento/heatmap/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Heatmap Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa 1.1 11/04/2025 Explica\u00e7\u00e3o sobre o heatmap, sua finalidade, resultados. Al\u00e9m da sua imagem Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"planejamento/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Para aprimorar a agilidade da equipe e utilizar t\u00e9cnicas familiares ao grupo, optamos por adotar metodologias \u00e1geis, especificamente o Scrum. O Scrum \u00e9 uma metodologia \u00e1gil que auxilia equipes a desenvolver produtos complexos de forma adaptativa e iterativa, promovendo entregas r\u00e1pidas e cont\u00ednuas de incrementos funcionais. </p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#fluxo-do-scrum","title":"Fluxo do Scrum","text":"<p> O fluxo do Scrum \u00e9 composto por eventos e artefatos que estruturam o processo de desenvolvimento. A seguir, apresentamos uma representa\u00e7\u00e3o visual desse fluxo: </p> <p></p> Figura 1: Fluxo do Scrum (Fonte:  UseMobile - Metodologia Scrum para desenvolvimento de aplicativos, 2020)"},{"location":"planejamento/metodologia/#legenda","title":"Legenda:","text":"<ul> <li>Product Backlog: Lista priorizada de funcionalidades, melhorias e corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o produto.</li> <li>Sprint Backlog: Conjunto de itens selecionados do Product Backlog para serem desenvolvidos durante a Sprint.</li> <li>Daily Scrum: Reuni\u00f5es di\u00e1rias de curta dura\u00e7\u00e3o para acompanhamento do progresso e identifica\u00e7\u00e3o de impedimentos.</li> <li>Incremento Potencialmente Entreg\u00e1vel: Resultado funcional e testado ao final de cada Sprint, pronto para ser entregue ao cliente.</li> <li>Sprint: Itera\u00e7\u00e3o com dura\u00e7\u00e3o fixa (geralmente de 2 a 4 semanas) na qual um incremento do produto \u00e9 desenvolvido.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#aplicacao-do-scrum-no-projeto","title":"Aplica\u00e7\u00e3o do Scrum no Projeto","text":"<p>Para o desenvolvimento da documenta\u00e7\u00e3o do aplicativo 'Detran-DF', adaptaremos o Scrum da seguinte forma:</p> <ul> <li>Sprints Semanais: Cada Sprint ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de uma semana, iniciando com uma reuni\u00e3o de planejamento para definir as tarefas a serem realizadas.</li> <li>Revis\u00e3o da Sprint: Ao final de cada Sprint, conduziremos uma reuni\u00e3o de revis\u00e3o para demonstrar o que foi produzido e receber feedback.</li> <li>Retrospectiva da Sprint: Ap\u00f3s a revis\u00e3o, realizaremos uma retrospectiva para discutir o que funcionou bem, o que pode ser melhorado e como implementar essas melhorias nas pr\u00f3ximas Sprints.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#politica-de-commit","title":"Pol\u00edtica de Commit","text":"<p>Para garantir um controle eficaz sobre as altera\u00e7\u00f5es nos documentos, estabelecemos a seguinte pol\u00edtica de commits:</p> <ul> <li>Mensagens de Commit: As mensagens devem descrever claramente a altera\u00e7\u00e3o realizada e corresponder \u00e0 descri\u00e7\u00e3o no hist\u00f3rico de versionamento do arquivo.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es por Commit: Evitar modificar mais de um arquivo de p\u00e1gina por commit, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as espec\u00edficas.</li> </ul> <p>Exemplo de mensagem de commit:</p> <pre><code>git commit -m \"Descri\u00e7\u00e3o clara da altera\u00e7\u00e3o realizada no arquivo\"\n</code></pre> <p>O uso de co-autoria \u00e9 permitido quando aplic\u00e1vel.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#politica-de-revisao","title":"Pol\u00edtica de Revis\u00e3o","text":"<p>Para assegurar a qualidade e precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o, adotaremos a seguinte pol\u00edtica de revis\u00e3o:</p> <ul> <li>Revisor Designado: Ap\u00f3s cada modifica\u00e7\u00e3o, o autor escolher\u00e1 um membro da equipe para revisar as altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Feedback: O revisor fornecer\u00e1 feedback sobre poss\u00edveis ajustes ou melhorias necess\u00e1rias.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o das Sugest\u00f5es: O autor ser\u00e1 respons\u00e1vel por implementar as sugest\u00f5es aprovadas.</li> </ul> <p>Esta pr\u00e1tica ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a partir da Sprint 1, conforme acordado pela equipe.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#inspecoes","title":"Inspe\u00e7\u00f5es","text":"<p>Conforme solicitado pelo professor, implementaremos um processo de inspe\u00e7\u00e3o para verificar a qualidade e o progresso do projeto:</p> <ul> <li>Grava\u00e7\u00f5es Pr\u00e9-Inspe\u00e7\u00e3o: Dois dias antes da inspe\u00e7\u00e3o oficial, a equipe gravar\u00e1 uma sess\u00e3o de autoavalia\u00e7\u00e3o do projeto, identificando pontos fortes e \u00e1reas que necessitam de melhorias.</li> <li>Inspe\u00e7\u00e3o por Colegas: Durante a inspe\u00e7\u00e3o oficial, outra equipe analisar\u00e1 nosso projeto e fornecer\u00e1 feedback construtivo.</li> <li>Acompanhamento: As quest\u00f5es levantadas durante as inspe\u00e7\u00f5es ser\u00e3o registradas e abordadas nas Sprints subsequentes.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Scrum.org - What is Scrum?</li> <li>Atlassian - What is scrum and how to get started</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa 1.1 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa 1.2 11/04/2025 Corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa 1.3 12/04/2025 Adicionando refer\u00eancias Luiz Bessa Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/termo-de-uso/","title":"Termo de uso","text":""},{"location":"planejamento/termo-de-uso/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Os termos de uso do aplicativo do Detran-DF n\u00e3o pro\u00edbem expressamente o estudo acad\u00eamico da ferramenta. Isso significa que, desde que respeitados os limites legais e \u00e9ticos \u2014 como a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e o n\u00e3o uso comercial n\u00e3o autorizado \u2014, \u00e9 poss\u00edvel analisar o funcionamento do aplicativo com fins educacionais, de pesquisa ou desenvolvimento acad\u00eamico. </p> <p> Figura 1: Termo de uso pt.1 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 2: Termo de uso pt.2 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 3: Termo de uso pt.3 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 4: Termo de uso pt.4 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 5: Termo de uso pt.5 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p>"},{"location":"planejamento/termo-de-uso/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>1. Google Drive. Dispon\u00edvel em: https://drive.google.com/file/d/1SWFORNsPLqo2_0Q9mXHZqrp-WmFwIMIN/view?usp=sharing, acesso em 12 de abr. de 2025.</p>"},{"location":"planejamento/termo-de-uso/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de termo de uso Gabriel Dantas Jo\u00e3o Lobo"}]}